人權監察:警方7.21橋上開槍行為極危險 不能接受

警方在未有示警下，在橋上向橋下示威者開槍，有人權組織批評做法不能接受。

大批示威者星期日晚在上環集結，警方九時半展開驅散行動。

本台獲得一條影片，拍攝到當晚在中區警署外行人天橋有速龍小隊監察橋下情況，期間警員驅趕記者，在無任何警告下，向橋下的示威者發射橡膠子彈，橋上留下彈殼。幾分鐘後，再有警員在未有示警下發射胡椒球彈。

人權監察當晚有派員留意有關情況，認為警員在橋上開槍兼且未有示警，做法不能接受。

警方其後出示黑旗，多次施放催淚彈驅散示威者，亦向示威者連開多槍，包括胡椒球彈和布袋彈。

多人吸入催淚氣體不適，亦有記者懷疑被橡膠子彈打中受傷。

羅沃啟認為，相較612金鐘衝突，當晚警方使用武力，仍無改善亦不恰當。他又說，當晚發現有很多警員身上沒有佩戴委任證或警員編號，重申應成立獨立調查委員會調查這些情況。

警方回覆指，警務人員在使用武力前會在情況許可下，向對方發出警告，任何人如認為警方處事時受不合理對待，可向投訴警察課投訴。

回應721官警黑大龍鳳
727元朗反黑 728上環抗警
兩線並進 齊上齊落

推

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

對住別人的後腦開槍

義士下次先要攞制空權

push

黑警

推

───────────

痴撚線

黑警死全家

五大訴求!
光復香港 時代革命!